In Response to Carrie Lam: No you have not been listening

No, Carrie Lam, you have not been listening
It would require some astonishing arrogance and misjudgement to portray oneself as the reasonable leader that is seeking dialogue when the reality seems to suggest otherwise.

It was you touting yourself as a civil servant of over 30 years for Hong Kongers repeatedly ignoring the people that you are meant to serve. On June 9th, more than a million people (15% of the entire population of the city) turned up on the streets, demanding you to withdraw the extradition bill. What did you do? you issued a statement at night, while some were still marching, that the government respects people’s right to exercise their freedoms, nonetheless the bill would still go forward.

It was you that gave some protestors no choice but to surround the Legislative Council on the June 12th because there was no other way to preventing the passage of the bill that is an existential threat to Hong Kong’s political, economic, financial system and Hong Kong’s way of life. In return, the protestors were greeted with rounds of tear gas, rubber bullets and bean bag rounds.

You then went on to label those protestors as rioters, partaking in riots without substantive proof at a press conference.

In a couple of days, you reluctantly announced the suspension of the bill despite the demand was a complete withdrawal.

Then 2 million people turned up to the streets the following week, more than a quarter of the entire population, fearing that they had not been clear enough. Suspension of the bill would not do, the other demands being the establishment of an independent commission of enquiry investing police conduct, withdrawing the characterisation of the protesters as rioters and armistice to those already arrested, universal suffrage and of course, your resignation which was already being demanded on the June 9th by many marching on the streets.

But you did nothing. Nothing. You stayed in your tax payer funded villa for months when Hong Kong needed its leader most in a crisis of your own making, and went on to complain about not being able to go the barbers or to the shops when not just protestors, but ordinary citizens were being assaulted, beaten, tortured by the police.

You didn’t do anything other than issuing a feeble statement when ordinary citizens, including journalists, a pregnant woman were being assaulted in a train station and in train carriages by triads in white shirts in Yuen Long on 21st July.

It took more than 3 months, more than 1500 arrested, 9 suicides in protest of the bill for you to announce the intention of withdrawing of the bill instead of actually doing it.

You then proceed to distract Hong Kongers and suggesting the mess that you created was not really that bad by suggesting instead we should be focusing on other topics.

When Hong Kongers are rightly concerned about their fundamental freedoms being taken away from them, the freedom from fear taken away from them, the collapse of our political institutions, the torn up of Hong Konger’s social contract the now non-existent accountability and legitimacy of their government. Instead you would suggest turning our attention towards unaffordable housing and the lack of social mobility.

You like to talk about the rule of law and the basic law, when it suits you.

You don’t talk about rule of law and the basic law about having a free press when journalists were being harassed, obstructed from filming, beaten, being shot and teargassed by the police.

You don’t talk about rule of law, the basic law about having freedom of speech, a free and open economy when Cathay Pacific sacked their employees over their political beliefs, not to mention the first to report its CEO leaving the firm was a Chinese official state news outlet.

You don’t talk about having a free and open economy, when the MTR, a listed company on the stock exchange stopping its trains service just hours before a demonstration authorised by the police was set to take place in Kwun Tong under some seemingly divine instructions above. Nor do you talk about the MTR can seemingly close their stations with no reasonable justification despite its purpose is to provide public transport to everyone.

You don’t talk about the rule of law and the basic law about people having freedom of assembly when nowadays police issuing objection letter to demonstrations and rallies are so commonplace it has become the norm rather than the exception, not to mention on more than one occasion police started using force and teargas before an event with a letter of no objection even finished.

You don’t talk about the rule of law and the basic law when the department of Justice are suspiciously slow when charging white shirt triads committing acts of terror in Yuen Long but have no difficulties charging protestors of rioting and sending them to court the next day.

You are pretending as if you have nothing to do with the havoc that you created (havoc being your own description in a leaked audio tape to Reuters)

None of the above would have happened had you truly listened to the people’s demands after the one million march in early June.

You have destroyed the one country two system framework, yet telling people that it still works. You have sided with the Chinese government on every single issue instead with Hong Kongers.

Ever since you took over as the leader of Hong Kong, never once have you stood with its people. You have only been busy taking orders from Beijing, not from Hong Kongers.
You now have zero credibility, authority, legitimacy in the eyes of Hong Kongers with no one else to blame.

You have destroyed Hong Kongs’s past and present, yet are now lecturing Hong Konger sanctimoniously about creating a better future.

The proposals you have in mind, the attempted distraction from the root cause of the summer of discontent cannot be treated other than as an insult on Hong Kongers.
You have never listened to us because you never cared, and it would require more than a stretch of imagination to think things will change under your ‘leadership’.

推喱個 另一個post我內文cap少左野

推

by周街都係臭雞

頂

幫手推呀

push

831

感謝大大出手！！！
但有幾點想補充番
佢唔止拘捕，仲有縱容警察濫暴
喺612嗰日開始佢就一直用子彈對話
超過3000發催淚彈，1000發胡椒彈同布袋彈
因此受傷嘅人不計其數，一名少女急救員更因此而失去右眼視力
更遑論拘捕後遭受酷刑對待的人
例子太多，實在不能盡錄
究竟香港人係human定object呢？
體制暴力同警察暴力，佢就係用暴力嚟對待市民
而就算係對話會度，啲警察都係重裝以待

而最後或者可以講一講佢成撚日spin嘅經濟議題
爆發示威前嘅失業率係史上最低
堅尼系數係高，但地產市場依然暢旺
次次眾籌都係喺短時間內達成目標
仲未計咁多捐出嚟嘅物資
香港經濟唔好？咪玩啦

我知 但係同時我都唔想寫太長 廢時大家冇心機睇

最主要係遂點駁返佢係篇op-ed講既野姐

投稿去外媒

TL;DR

唔投得啦 我而家post左出黎 你要投稿既就只能係人地份報紙度登 唔可以比第度

係呀，所以唔可以唔反駁經濟上嘅問題
同埋放心，你篇野絕對唔夠林鄭長
我上次分4、5次先po哂

喱個長度已經有巴打TLDR ...

喱個長度已經有巴打TLDR...

take to times?

post左喱度就唔send得比佢地

所以大家快D係度睇

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

我留咗名㗎！英文太差要慢慢查字典

手足好波

push to let foreigners see this

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

大家可唔可以幫手推埋小弟呢個post

［警告］對話會只係統戰手段 唔破解假對話 我方必敗無疑

推呀！

investing police conduct ~> investigating police misconduct ?

yup sorry

高汁文宣！

Clearly she is not in any capacity to listen!

will you talk to a deaf person?
or ask a captive / slave to hand you freedom???

if your answer is "NO", then you are on the side of #Hongkongers

賀佢老母臭呀 入去睇下幫唔幫到手俾大家諗到啲野

101重點唔係一區定五區 目標先係重點

beautifully written bro

agger

pish

加油！

加油

thanks mate, please help sharing it on social media by posting the link if you dont mind.

thank you

兄弟爬山

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

Bump.

幫手推下

英文文宣部

幫手share

寫得好

多謝 可以幫手share條link出去 比唔上連登既人都睇到